{
"train_data":[
    {
        "question": "Jak\u00fd je \u00fa\u010del Studijn\u00edho a zku\u0161ebn\u00edho \u0159\u00e1du Ostravsk\u00e9 univerzity?",
        "answer": "Studijn\u00ed a zku\u0161ebn\u00ed \u0159\u00e1d Ostravsk\u00e9 univerzity stanov\u00ed pravidla studia ve studijn\u00edch programech akreditovan\u00fdch na OU a uskute\u010d\u0148ovan\u00fdch jej\u00edmi fakultami, jako\u017e i pravidla kon\u00e1n\u00ed st\u00e1tn\u00edch rigor\u00f3zn\u00edch zkou\u0161ek."
    },
    {
        "question": "Na z\u00e1klad\u011b jak\u00e9ho z\u00e1kona byl vytvo\u0159en Studijn\u00ed a zku\u0161ebn\u00ed \u0159\u00e1d Ostravsk\u00e9 univerzity?",
        "answer": "Studijn\u00ed a zku\u0161ebn\u00ed \u0159\u00e1d byl vytvo\u0159en na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona \u010d. 111/1998 Sb., o vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch."
    },
    {
        "question": "Kdo je v\u00e1z\u00e1n pravidly Studijn\u00edho a zku\u0161ebn\u00edho \u0159\u00e1du Ostravsk\u00e9 univerzity?",
        "answer": "Pravidly \u0159\u00e1du jsou v\u00e1z\u00e1ni studenti, zam\u011bstnanci OU, a jin\u00e9 osoby podle specifikace v \u0159\u00e1du."
    },
    {
        "question": "Kdy za\u010d\u00edn\u00e1 a kon\u010d\u00ed akademick\u00fd rok na Ostravsk\u00e9 univerzit\u011b?",
        "answer": "Akademick\u00fd rok na OU za\u010d\u00edn\u00e1 1. z\u00e1\u0159\u00ed a kon\u010d\u00ed 31. srpna n\u00e1sleduj\u00edc\u00edho kalend\u00e1\u0159n\u00edho roku."
    },
    {
        "question": "Jak\u00fdm zp\u016fsobem jsou harmonogramy akademick\u00e9ho roku fakult stanovov\u00e1ny na OU?",
        "answer": "Harmonogramy akademick\u00e9ho roku fakult stanovuje rektor po projedn\u00e1n\u00ed na kolegiu rektora."
    },
    {
        "question": "Jak se zve\u0159ej\u0148uj\u00ed harmonogramy akademick\u00e9ho roku na OU a jej\u00edch fakult\u00e1ch?",
        "answer": "Harmonogramy se zve\u0159ej\u0148uj\u00ed ve ve\u0159ejn\u00e9 \u010d\u00e1sti internetov\u00fdch str\u00e1nek OU a jednotliv\u00fdch fakult."
    },
    {
        "question": "Na jak\u00e9 dva semestry se \u010dlen\u00ed akademick\u00fd rok?",
        "answer": "Akademick\u00fd rok se \u010dlen\u00ed na zimn\u00ed a letn\u00ed semestr."
    },
    {
        "question": "Co zahrnuje zimn\u00ed semestr?",
        "answer": "Zimn\u00ed semestr zahrnuje obdob\u00ed z\u00e1pisu do akademick\u00e9ho roku, v\u00fduky, v\u00e1no\u010dn\u00edch pr\u00e1zdnin a zkou\u0161ek."
    },
    {
        "question": "Co zahrnuje letn\u00ed semestr?",
        "answer": "Letn\u00ed semestr zahrnuje obdob\u00ed v\u00fduky, velikono\u010dn\u00edch pr\u00e1zdnin, zkou\u0161ek a hlavn\u00edch pr\u00e1zdnin."
    },
    {
        "question": "Kdo m\u016f\u017ee vyhl\u00e1sit rektorsk\u00e9 nebo d\u011bkansk\u00e9 volno na OU?",
        "answer": "Rektorsk\u00e9 nebo d\u011bkansk\u00e9 volno m\u016f\u017ee vyhl\u00e1sit rektor nebo d\u011bkan."
    },
    {
        "question": "Jak je definov\u00e1n studijn\u00ed p\u0159edm\u011bt na OU?",
        "answer": "Studijn\u00ed p\u0159edm\u011bt na OU je definov\u00e1n jako jednosemestr\u00e1ln\u00ed kurz s kreditn\u00edm ohodnocen\u00edm a specifikovan\u00fdmi v\u00fdstupy z u\u010den\u00ed."
    },
    {
        "question": "Jak z\u00edsk\u00e1m kredity za p\u0159edm\u011bt?",
        "answer": "Kredity za p\u0159edm\u011bt se z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed absolvov\u00e1n\u00edm p\u0159edm\u011btu, tj. spln\u011bn\u00edm v\u0161ech stanoven\u00fdch podm\u00ednek."
    },
    {
        "question": "Jak\u00fd je kreditn\u00ed syst\u00e9m OU?",
        "answer": "Kreditn\u00ed syst\u00e9m OU je zalo\u017een na z\u00e1sad\u00e1ch ECTS a ohodnocuje p\u0159edm\u011bty na z\u00e1klad\u011b studijn\u00ed/pracovn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee pot\u0159ebn\u00e9 pro dosa\u017een\u00ed o\u010dek\u00e1van\u00fdch v\u00fdstup\u016f z u\u010den\u00ed."
    },
    {
        "question": "\u010cemu odpov\u00edd\u00e1 jeden kredit?",
        "answer": "Jeden kredit odpov\u00edd\u00e1 25 a\u017e 30 hodin\u00e1m studijn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee."
    },
    {
        "question": "Jak\u00e1 je studijn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e za akademick\u00fd rok?",
        "answer": "Celkov\u00e1 studijn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e za akademick\u00fd rok obvykle odpov\u00edd\u00e1 60 kredit\u016fm."
    },
    {
        "question": "Jak\u00e1 by m\u011bla b\u00fdt studijn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e za semestr?",
        "answer": "Studijn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e za semestr by m\u011bla b\u00fdt 30 kredit\u016f."
    },
    {
        "question": "Dostanu kredity za st\u00e1tn\u00ed z\u00e1v\u011bre\u010dnou zkou\u0161ku?",
        "answer": "Za st\u00e1tn\u00ed z\u00e1v\u011bre\u010dnou zkou\u0161ku se kredity nep\u0159i\u0159azuj\u00ed."
    },
    {
        "question": "Kdo zodpov\u00edd\u00e1 za odbornou \u00farove\u0148 dan\u00e9ho p\u0159edm\u011btu?",
        "answer": "Za odbornou \u00farove\u0148 p\u0159edm\u011btu zodpov\u00edd\u00e1 garant p\u0159edm\u011btu stanoven\u00fd vedouc\u00edm fakultn\u00edho pracovi\u0161t\u011b po projedn\u00e1n\u00ed s garantem studijn\u00edho programu."
    },
    {
        "question": "Jak\u00e9 jsou z\u00e1kladn\u00ed zp\u016fsoby v\u00fduky na OSU?",
        "answer": "Z\u00e1kladn\u00ed zp\u016fsoby v\u00fduky na OU zahrnuj\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161ky, cvi\u010den\u00ed, semin\u00e1\u0159e, exkurze, praxe a dal\u0161\u00ed."
    },
    {
        "question": "Kter\u00e9 aktivity mohou b\u00fdt organizov\u00e1ny b\u011bhem hlavn\u00edch pr\u00e1zdnin?",
        "answer": "B\u011bhem hlavn\u00edch pr\u00e1zdnin mohou b\u00fdt organizov\u00e1ny povinn\u00e9 kurzy, odborn\u00e9 praxe, st\u00e1tn\u00ed zkou\u0161ky a dal\u0161\u00ed \u010dinnosti."
    },
    {
        "question": "Jak dlouho by m\u011blo b\u00fdt minimaln\u011b zachov\u00e1no voln\u00e9 obdob\u00ed pro studenty b\u011bhem letn\u00edch pr\u00e1zdnin?",
        "answer": "B\u011bhem letn\u00edch pr\u00e1zdnin by m\u011blo b\u00fdt zachov\u00e1no minimaln\u011b \u010dty\u0159i t\u00fddny voln\u00e9ho obdob\u00ed pro studenty."
    }
]
}